支超好唔掂？

最近咁多新聞話中超球會散班
d球會又改曬名
d球星又回流翻曬歐洲二三線聯賽

利申 冇跟開 有冇人講下乜事

艾達轟蘇寧欠薪：騙子！

【Now Sports】前國際米蘭前鋒艾達馬田斯公開表示，「江蘇蘇寧全都是騙子」。
日前江蘇蘇寧宣佈因無法找到買家承接，即時停止營運。曾於2018年7月由國際米蘭轉會江蘇蘇的艾達馬田斯（Eder），便直指球會不尊重球員。

這名34歲前意大利國腳於上季才助球隊贏得中超冠軍，今季便前途未卜，他公開批評說：「他們不尊重所有的職員和球員，他們沒有支付薪水，又不讓我們為其他球隊踢波，他們都是騙子。我們為蘇寧集團作出偉大的事情，甚至贏得了中超冠軍，但我們沒有得到應有的待遇和尊重。」

「如果蘇寧集團破產，我可以理解，但不能理解他們是如何對待我們的。我們被關在酒店好幾個月，把蘇寧的名字傳遍了全世界，但我們卻受到這樣的對待，毫無尊重！這位體育總監一直證明自己是個騙子，從來沒有遵守過對我們的承諾。」

中超冠軍江蘇FC宣佈停止營運

【Now Sports】近日盛傳因財困散班的江蘇FC，今午在微博發聲明，這支上屆中超冠軍宣佈即日起停止營運旗下各支球隊。
江蘇FC的聲明指出，近半年尋求轉讓不果，基於多項無法控制因素下，無法繼續參與中超聯賽及亞冠盃賽事，無奈宣佈停止營運。公告中亦感謝各界，同時呼籲「期待社會有識之士與我們洽談後續發展」。

江蘇FC的停運，今屆亞冠盃席位料再有變化，上海海港有望直入分組賽，上季中超第6的重慶當代或取得附加賽名額，但重慶當代近日才獲贊助商注資，其間因財困失去不少球員。

執撚左佢啦 咁廢又叫超

刁大大個足球夢去咗邊

中超球會拖糧一向不是新鮮事，但近日在內地發生的武漢卓爾被指拖糧事件，卻鬧出一場「羅生門」。球員周通、江子磊等在網絡上指控球會拖欠薪酬，球會卻在社交媒體堅決否認，更稱將訴諸法律，向有關人士提告！
近日武漢卓爾球員周通、江子磊和劉毅於微博發文表示，自己遭球會拖欠薪酬。據周通的帖文指，球會曾在上季對浙江綠城的護級戰首回合後，向球員承諾若最終護級成功，將發放5,000萬人民幣的獎金。雖然武漢卓爾最終以兩回合3比2勝出，逃離降班命運，惟周通指控球會未有兌現承諾發放獎金，更大爆武漢近年經常拖糧，短則1、2個月，長則拖近4個月：「欠債還錢天經地義，武漢的3年我每一分鐘的比賽訓練都是全力以赴，我值得得到尊重，得到我的血汗錢！」
欠薪傳聞爆出後，武漢卓爾會方隨即於微博反擊！宣稱已發放上季所有人工及獎金，不存在欠薪的問題。至於有關護級獎金方面，武漢表示僅會獎賞給「有貢獻、忠誠度高」的球員，更直言會向詆毀球會班主及管理層的人士，採取法律行動，矛頭直指周通等追糧苦主。
值得一提的是，武漢卓爾在微博發出的官方回應措辭甚具冒犯性：「對不起，還是要說，某些前球員，你沒有資格拿這個獎，你還厚著臉皮要，就聞所未聞了。你如果還沒醒，就繼續叫吧。反正我們要陪家人和朋友過年去了。」這與一般球會官方聲明風格大相逕庭，內容被網民形容為「公關災難」。
正當勞資雙方鬧得熱烘烘之際，內地報章《天津日報》卻「突破盲點」指出，武漢卓爾的5,000萬護級獎金不論有否發放，都已經違反足協有關獎金的規定，或會對球會作出懲處，看來武漢卓爾現在更是煩上加煩！

恒大頂唔順，球員又限薪。
不過算啦，佢哋都唔係為場波，
只係為做場賽果，等人有得賭，
你估老細在前，D球員真係夠膽入波咩

魯能欠薪被踢出亞冠 前助教冇錢收仲被球員鬧爆

改名為山東魯能泰山的中超球隊山東魯能，周一因欠薪問題被亞洲足協取消亞冠盃資格，據悉是有關與前德國籍助教奇雲史杜斯的合約糾紛所致。

奇雲史杜斯是馬加夫執掌魯能時的助手，在2016/17球季出任這支中超球隊的助教，而這宗合約糾紛已為時多年，皆因泰山稱對方在雙方仍有合約在身期間，擅自離開球隊，因此不願為他支付薪金，但國際體育仲裁法庭（CAS）去年判泰山敗訴，要求球會向史杜斯支付所欠金額，但球會仍然未能按時將欠薪付清，因此根據亞洲足協相關條例，這支中超球隊已被踢出亞冠盃。

離開中國後，奇雲史杜斯多次炮轟泰山，稱該隊內部派系林立，異常複雜，反被該隊前中場王永珀在微博駁斥，指這位助教越過自己職位的界線，還嘲笑對方不懂控球，沒有資格評論。
山東泰山原本在亞冠盃與傑志同處J組，但就算被逐出亞冠盃，據悉中超球隊「3+1」的參賽名額不會因此改變，本來要踢外圍賽的北京國安變相會直入分組賽，而本來沒有份踢亞冠的上海上港則因而受惠，獲得外圍賽資格。

限薪

唔怪得知d 大牌球星走晒

港超都就執得

咩事，支那唔能惦，無錢

冠軍都要執 仲有咩好講

話之前人工太高變咗功利足球
要限人工唔比冠名贊助
其實其他聯賽都有開始限人工
不過支超無錢揾鬼踢

支那唔想外匯流出？

翠了

肥賓好彩走得快

又話世界經濟引擎？

蘇寧執粒？

上屆冠軍都執 不如成個聯賽執啦

蘇寧、恆大、華夏幸福，搞親支超都面臨破產

堆外援走佬未

咁米蘭點搞

國際米蘭呀 米蘭係美國佬持有

幾合理

可能佢仲記住當年俾支那人買完就we are so rich單野點知條友極速收皮

走資失敗還唔到錢，大陸佬仲學人搞球隊，支共都唔撚比佢轉走資金

隊隊都係充大頭鬼
一個武肺收哂佢地皮

應該走曬啦

支超全部 ， 歐洲有巴塞，同國米

伯明翰洗黑錢

入籍左中國呀

超廢

大埔起碼都頂左一年

大牌外援仲有部分喺度，多數都係效力緊啲財政比較穩健既球會（eg 上港、恆大）

蘇寧 融資百幾億 都唔留隊波
反而講明國米繼續搞

蘇寧 好似連英雄聯盟隊野都賣埋

走資？

某程度d球隊反映緊国內經濟情況
做數都做唔到有錢俾班外援球員

保連奴仲係恆大？

蘇寧好似冇賣江蘇米蘭？

老細足球都唔搞，無水了
資金鏈斷裂，爛尾樓咁

中超話要去商業化
所以要全部球隊刪走贊助個名
例如廣州恆大要刪走恆大
但北京國安個國安又可以keep
理由好似係國安嘅意思係國泰民安 唔係贊助
於是恆大都話自己全寫係恆久遠大
好似仲拗緊

至於球星走佬 上面都講咗 因為限薪
年薪唔可以超過3m歐元
個幅度係前意大利國腳 前修咸頓前鋒柏利
已經唔算係著名球星 原本都成16m年薪

唔知嗰幾個入籍兵咩艾傑臣咩李可dum春未

利申 睇蘋果睇返嚟 完全冇興趣睇假波聯賽

支超幾好賭。

艾傑臣 李可入左籍，真支國人了，本土球員個薪酬上限好似更低

原本諗住奶過世 點知變condom

之前幾年賺咗佢地一世都賺唔到嘅錢, 唔亂fing錢夠食過世

真心慘